\begin{task}{29.55}
  Найти касательные к окружности с центром $A(1,1)$ и радиусом $3$,
  параллельные прямой $5x - 12y = 0$.
\end{task}

\begin{solution}
  Уравнение окружности:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      (x - 1)^{2} + (y-1)^{2} = 9
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Уравнения прямых, параллельных данной:
   \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      5x - 12y + \frac{c}{13} = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Вектор нормали прямой:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{n} =
      \begin{bmatrix}
        5  \\
        -12
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Точки касания $C$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix}
        x_C  \\
        y_C
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        x_A  \\
        y_A
      \end{bmatrix}
      \pm
      \frac{\vect{n}}{\sqrt{169}} \times 3
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix}
        x_C  \\
        y_C
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        1  \\
        1
      \end{bmatrix}
      \pm
      \frac{3}{13}
      \begin{bmatrix}
        5  \\
        -12
      \end{bmatrix}
      =
      \frac{1}{13}
      \begin{bmatrix}
        13 \pm 15  \\
        13 \mp 36
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix}
        x_{C_1}  \\
        y_{C_1}
      \end{bmatrix}
      =
      \frac{1}{13}
      \begin{bmatrix}
        28  \\
        -23
      \end{bmatrix}
      , \quad
      \begin{bmatrix}
        x_{C_2}  \\
        y_{C_2}
      \end{bmatrix}
      =
      \frac{1}{13}
      \begin{bmatrix}
        -2  \\
        49
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Подставляя координаты точек $C$ в уравнение прямой, параллельной данной,
  находим уравнения двух касательных.\\
  $C_1$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      5 \times 28 - 12 \times (-23) + c = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      140 + 276 = -c
      \implies
      c = -416
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      5x - 12y - 32 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  $C_2$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      5 \times (-2) - 12 \times 49 + c = 0
      \implies
      c = 598
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      5x - 12y + 46 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
